大灣區居民評香港總體四方面不及澳門

【明報專訊】由嶺南大學及華南理工大學共創的「粵港澳大灣區社會治理聯合研究中心」，上月透過網上平台向大灣區內地9個城市的18歲或以上居民進行問卷調查，邀請他們對香港及澳門這兩座城市總體印象作出評價。

多認為澳門較香港「安全」

調查結果顯示，大部分受訪的大灣區居民認為香港是「經濟發達的城市」（83%同意/非常同意）、「高度國際化的城市」（85%同意/非常同意）、「購物天堂」（84%同意/非常同意）。但當被問及香港是否「安全的城市」、「包容的城市」、「友好的城市」及「社會管理做得很好的城市」時，大灣區內地居民大多對香港抱有「負面」評價及印象。

作為比較，大灣區居民較肯定澳門作為一個「安全」（近70%認同）、「包容」（近72%認同）、「友好」（近74%認同）的城市，又肯定澳門是「社會管理做得很好的城市」（70%認同）。

莫家豪指出，是次調查收回有效問卷達1040份，當中有七成受訪者曾到訪港澳，熟悉港澳的情况。

對於調查顯示本港在「安全」、「包容」、「友好」及「社會管理」等方面評分不及澳門，莫家豪相信原因是在去年6月起爆發的反修例運動期間，大灣區內地居民曾到訪本港，或透過電視等媒體獲得新聞資訊，感覺本港局勢變亂。

係，所以快D割走香港

係！千其咪撚嚟！

快撚D去澳門產卵，唔好黎香港

你話事啦

澳門狗召喚失敗

口𥚃說不 身體卻很誠實

澳門最好 咪撚嚟
你睇吓連颱風都係揀去澳門而唔係香港

大灣區居民個世界係咪得大灣區?

同意 咪撚黎香港

係
澳門好d
去澳門

同意
唔好嚟香港

同意
與香港割蓆，快

點解要包容隨地便溺既蟲蟲

來港消費等於助長港獨行為

同意！

快d踢走香港出大灣區啦，唔好阻你地發達

李居明仲係死推緊大灣區

去澳門啦，咪撚黎香港做新移民

馬交好過HK又點止四方面呀! 淨係黃色服務業質素或借貸業效率已遠遠抛離HK啦

澳門呢d垃圾地方同香港比

G持全部大灣蝗湧晒去澳門

成績表

其實香港係負資產，快D割香港出離啦

係囉 150個入澳門 大灣區剔取香港 香港真係唔抵幫！

果條詹咩中仲唔死入黎串人既？

快D踢走香港呢D垃圾地方

香港有香港警察係危險啲

快

佢地鳩知香港發生乜野？
廣東台、廣州台、深圳台、CCTV會同佢地講真相咩

真呀，唔好要香港啦

其實大家唔洗將黨媒啲文搬過嚟
無人想知

係呀香港真係好撚危險，行行下商場隨時俾狗打噴胡椒水同拉返去坐臭格，千祈咪撚嚟

黎香港=支持港毒

莫家豪指出，是次調查收回有效問卷達1040份，當中有七成受訪者曾到訪港澳，熟悉港澳的情况。

去左幾次就熟悉當地情況
大把港豬住左香港幾十年都未知發生緊乜事

成個支那得1億人有passport, 10億人無坐過飛機
班大灣區人覺得大灣區係世界中心都唔出奇

啱 唔好要我地
快啲獨立

新潮句出現

澳門最好
你睇吓連___都係揀去澳門而唔係香港

天災人禍/颱風/洪水/支那人/曱近平

一班井底蛙話外面既人係井底蛙

記得唔好黎香港呀

記得唔好落黎

快D去澳門，唔鐘意就咪再來香港

支持，香港垃圾來，去澳門！澳門無咗你哋唔得

咪撚嚟呀

咪過黎呀咁

———
【錄音短片】我，攬炒巴，唔會因爲對家出100萬追殺我，就怯同縮

係，所以大大力咁罰香港就岩，唔好再黎香港

香港係唔包容共匪, 同共匪唔友好

唔好嚟

澳門產卵冇身分證架
係得香港咁包容

安全」、「包容」、「友好」及「社會管理」
做乜鳩呀？呢啲都好搵嚟講

馬交最好咪得打令

同意,G持
香港好撚危險,行吓商場都隨時會重傷
唔好嚟喇

大灣區真撚係笑話嚟, 除左廣州同深圳, 其他地方根本第三世界咁

召喚澳門代表連登過街老鼠支那澳門賤畜玄學大師

sor唔記得你條柒頭比人封咗

香港很危險

社會管理好 = 社蓄管理好

ban咗啦
不過應該仲有隻朱狗未入嚟

[有片] 有手足整合左510黑警行刑式對待記者既片加埋字幕宣揚國際

幫手推上reddit, Twitter, FB

WFC

香港咁差快d割埋香港出去啦

之前有排成日去澳門做野 舊到好似中國咁

梗係唔安全啦咁撚多黑警

應該之後又會有果兩件澳門打手出黎9up

黑沙灣，佑漢叫平雞

同意，香港正垃圾，唔好嚟

梗係唔係 廣州 深圳超越香港30年
中山 珠海 惠州 澳門超越20年
江門 佛山 超越10年
香港同肇慶差唔多

為左唔好拖累大灣區 希望踢走香港小漁村

香港好好咩

人唔笑狗都吠啦

你班支那記得唔好黎香港

香港就係太包容先包到佢地咁多年

保障中國國家安全最簡單直接有效嘅方法---香港獨立

踢走危險城市 共建安全中國
割除國安短板香港 十四億中國人快樂

玄學大師詹狗呢

衣排成九日有D地產電話打嚟問有冇興趣買大灣區，嘈九住哂

唔係咁開心呀話

新啲去澳門分資源

我都同意所以咪撚黎

完全唔係同一層次

係唔比申請定自己唔去申請

大灣區唔係騙局咩？

咪係，香港咁危險，比我就唔去啦
去嗰個正契弟

澳門又然

好掛住玄學大c

你開心就好

認同

你地開心就好

快d拋棄香港

好呀, 咪L嚟...

一睇標題笑撚左
太監教人扑野

你唔拉埋呢啲嚟講點踩低香港啫
我又唔見有人問下香港人對大灣區城市點睇

多數人都可以自由申請 頂多都係公務員咁要上交護照 出國要申請

做得最好應該係北京喎, 點解佢地唔去

腥港真係好危險，出街食飯都會被黑警拉，所以中囜甲千祈唔好嚟，嚟咗都盡快走

因為有黑警，所以全面不及囉

澳門最棒棒！！！
香港有乜好，唔好留係到

改去澳門 又有錢派

都岩嘅 澳門個豬圈圍得咁實
點都安全啲

分析得非常好

傳出去，支那以後只去澳門咪嚟香港

香港個150個名額畀埋澳門ok?

香港先垃圾
真係唔好黎
新移民唔該去澳門

好撚憎啲人將香港同澳門比較，靠黃賭毒維持經濟，放長雙眼睇啦，只會日走下坡...

非常好
千其咪黎

香港咁落後都唔知大灣區仲用香港做咩，快啲踢走香港

『香港是否「安全的城市」、「包容的城市」、「友好的城市」及「社會管理做得很好的城市」』老董接手時都算係

你地千祈唔好黎香港

割走香港啦

認同 香港只係小漁村邊夠澳門呢啲國際賭場玩 求你地懲罰香港唔好再黎

支持祖國人民唔好去香港咁垃圾嘅地方
去澳門振興當地經濟

所以記得去澳門消費喇
唔好再來香港

支持大陸人到澳門落地生根
香港太亂了

係呀，咁去澳門啦

係時候割出香港

同意

呢d居民有幾多係本省人
同埋個問卷問嘅係邊個城多?
仲有最重要係, 佢個Sample size幾多人同埋點樣抽樣?

香港好撚差，真係唔好嚟，去澳門消費吧！

澳門人咪又要個個禮拜黎香港入貨，咪七都無得買

好撚煩死人大陸hi一邊屌一邊嚟香港
比香港靜靜發展靜靜過唔得嘅
香港發唔發展關佢撚事咩，成日話幫香港，洗撚你地幫
你幫武漢同山區啲城市好過啦！果啲真係要幫窮到三餐不繼

係澳門產完都係要返上去
產多多都冇用

咁就啱，目標一步一步達到

啱呀

香港啲咁差既地方留比我住啦
唔好落黎同我爭

唔友好又購物天堂 ?
唔安全又經濟發達？

乜野調查Logic

咁咪撚黎

講咁撚耐，到而家我都唔知大灣區喺邊
喺邊度劃個鄉下地方出嚟

班人煩過我啊媽，其他地方喺好過香港果解重要黎香港要喺香港買野買樓移民？？？你黎得就代表香港好啲喇屌真喺口裏說不身體卻很誠實

G持

係支那 有錢嗰班 一早拎咗外國passport走人

中產嗰班 早年支那經濟改革 政府同地產商收地起樓 佢地開始有錢 隔一段長時間先去下星馬泰 其他地方要簽證好煩 一係就得啲垃圾國家免簽 所以最多留返係牆入面 撘下飛機去下北京上海四川大連 因為支那始終有城市又有自然 佢地就覺得自己增廣見聞 而依班亦係香港嘅主要客群 成日放個仔周街屙屎尿 經常嚟買奶粉又買乜買物 因為佢地受惠於早期經濟開放發咗達 佢哋係最愛國嗰群 成日都覺得支共係幫梗香港經濟 明明可以賺錢但香港人又唔聽話

窮嗰班 好多都腳踏實地打工 其實依班人好少講政治 甚至乎有部分人係唔妥支共 不過佢地中意支共嘅原因係農民工岀城打工有咗最低工資 例如去深圳做工廠妹 每日ot幾個鐘 一個月都有5千人仔 深圳城中村租間房仔先700蚊一個月 加上佢哋小朋友留係農村讀書好平 一個學期唔洗2000 而診所睇醫生又有社保卡 每次先幾十蚊 撘車又每程1-2蚊 即使唔理政治 亦會做順民 大灣區嘅打工仔隔一兩年都會落香港行下 反而佢哋會讚香港好靚好發達 最識欣賞香港係依班人 不過香港消費對佢地嚟講太貴

有親友係中產同窮嗰班 不過反送中開始就冇聯絡了

是但啦, 你記得你地講過嘅野, 唔撚好落黎

香港所有方面都不及美帝國洛杉磯

好L煩, 成班覺得香港唔好又走黎
口不對心, 聽到厭
正賤種

嶺南大學快啲搬返去廣州復校啦！

唔鐘意就唔好黎啦

哦

你都好了解中國

利申，長期旅居中國

好撚同意
記得咪嚟香港

得罪講只要政府安排係北區邊境起賭業城
全數馬會管理可以頂死澳門十世

一邊踩一邊死攬住唔放手

澳門唯一好過香港既就係, 1999淪陷嗰陣多左本葡國護照

Agee

大灣區人搞灣獨？

香港真係好危險 唔好再黎

得啦得啦屌
咁就咪撚再死落嚟啦

啱呀，上大灣區就啱

我發現明明讚緊佢哋但佢哋永遠唔敢入呢啲post

不如數夠100方面美國不及中國

我都覺，割走香港吧

仲有朱西賢

咪撚黎 thanks

係呀 香港好撚差架 踢走佢啦 唔好丟你地架

香港好危險, 千萬不要黎

快啲放棄我地

全球都係廢架 中國最好 唔好周圍走

全力支持祖國把香港這種垃圾城市扔給美國，給美國人民添亂

岩la. 唔好撚來la

好嬲好嬲
但係comment 唔到

先其咪嚟旅行呀

籠的傳人又點評價自己

快啲去澳門！

係狗

應該全部攞去閹

香港係唔掂啦，割啦

唔好再黎啦咁

所以而家大部份香港人對香港都好滿意，無炒家，無自由行，咩都平翻...

話香港唔好又要嚟嗰啲全族中支那肺炎

講得好，所以支那狗留番喺支那

嗚嗚嗚
我好撚開心呀屌

有數字統計又唔敢寫出黎，淨係講句"大灣區內地居民大多對香港抱有「負面」評價及印象"，都唔知篇文係咪為寫而寫。不過都好，香港真係好危險嫁，佢地千其唔好過嚟

支那人覺得香港唔安全了
驚了？

方向正確

臭你又奶

中港矛盾

又真呀
香港成班有牌爛仔軍政府統治
連第三世界都不如啦

係呀 所以唔好過黎香港

雙非無權拎澳門身份證

啱架喇…唔知澳門人點諗呢
心諗玩9我 還是 終於可以擁抱大灣區榮耀 呢

割得好

吓？支那人唔係話支持狗咩？咁點會唔安全，仲有班藍絲包容你哋㗎？而家又當班狗同愛支愛共班人係condom啊

所以佢地咪成日覺得香港人冇去過中國唔了解中國先反支

大灣區？邊度嚟？

咁唔好來香港啦...去哂澳門啦

嶺南大學
華南理工大學

香港已經無利用價值我好唔開心

快撚啲放棄香港啦，係度陀衰家

講整體人民質素都屌打所有蝗蟲同澳門人啦

澳門比大陸搞到好仆街
一個疫情 買豬肉貴到死
仲要有個係今派消費卷
人地物價仲貴過香港
仲有人地其實失緊業
邊個話澳門好

你地蝗 唔好黎澳門同香港 返你地內地去

台灣比中国好，民主自由真好

快啲懲罰香港 罷去香港

以後咪來香港

岩，香港咁危險
記住以後咪再黎

岩架啦 唔好再黎香港

Push

澳門都咪撚嚟，屌佢老母

快啲將香港比左日本 台灣 美國 累死班仆街

咪撚嚟呀
前排睇有線有條大陸撚屌仲話好想嚟香港shopping

國唔國際化你講架咩? 問都問外面d 國際城市啦.
問班井底蛙托柒咩. 佢地識撚國際化咩, 有奴隸做, 有閪茶, 有淘寶就世界第一架啦.

岩 香港正垃圾 快d放棄香港

是但啦，原始人評論現代人

畢竟強國奶粉會飲死人

youtube twitter 都上唔到，佢地可以有幾了解外面既世界

咪走嚟香港快啲去澳門